---
layout: post
title: 我走向急流的河畔
categories:
- 自话
tags:
- laptop
- NJU
- thinkpad
published: true
comments: true
---
<p><p>标题是随便起的，是背景音乐。最近比较忙，这会偷闲<a href="http://blog.samsonis.me/2009/05/update-9/">update</a>一下。话说用ol写blog已经非常普及了。</p></p>

<p><ol>
<li>首当其冲，上上周六晚十点，本人亲手把右手边一杯茶水碰倒在桌子上导致电脑进水。最为发指的是当时第一反应还不是抢救电脑，是擦桌子。省略掉一些不愿再回忆的过程，上周日修电脑的人说找不出问题，要换主板。鉴于一切一切，最后还是报废了旧电脑。换了现在的Think三鹿400脑残残型号。这事来得太突然以至于我买电脑那天都没有刮胡子。</li>
<li>从外观和重量上来说，想买一台比我原先的还让人不满意的电脑是挺难的。那个时候太care配置，想要榨干性价比。其实用了这么长时间发现其实配置啊她是浮云，关键还是要外表长得好看，然后不能太沉，抱着不能太吃力。</li>
<li>这次的三鹿400脑残残型是集显了，再也不用为A卡的驱动苦恼了，而且我感觉现在的集显是不是比以前的独显还要强大。另外脑残残型也是667的内存，只有1G（居然也敢装Vista），正好把旧电脑上的内存拆下来发挥余热。这都是之前计划好的，没想到的是装内存的时候险些把塑料盖摧毁，看来以后还是得小心，得看说明书。</li>
<li>新电脑继续用ubuntu，当然重装完成后lenovo care和无线网卡的灯都不明原因的永远不亮了。能用就好，灯不亮还比较含蓄。</li>
<li>毕业论文第一稿写了八页就热情洋溢地给老师发过去了，结果几乎被骂被告知怎么也要二十页。再一打听，确实周围同学不是二十页就是三十页，你要用五号字都不好意思和别人打招呼。于是连续三天所谓无所不用其极，本着就不贴代码的原则，搞了一堆图片。今天闲谈起来居然听说有人致谢谢了两页，我原本以为谢全家也不过就是两三行的水平，看来，他们是真的像赵本山说的去谢祖先了。</li>
<li>复习的进度有条不紊（其实我也想加快），今天又多亏许鼎鼎帮忙弄到了组成原理的课本还有离散和编译原理，现在纸张是足够了，就等写完blog去看了。我热切地期待着回去给大家当师弟的那一天。</li>
<li>前段时间想戒除开心网瘾了，结果上次传说DNS被攻击之后偶的两台linux机器干脆直接不能访问了，倒是windows却依然正常，没有想到歧视的水平已然这么高了（我们不就是用免费的操作系统了吗，我们不就是用免费的操作系统还要了张免费CD吗，算了，第二句确实应该歧视）。用nslookup命令看呢，南京电信用的两台DNS 218.2.135.1和61.147.37.1，查www.kaixin001.com都是连接被拒绝。目前还没有发现其他域名有类似的情况，难道说这就是那啥冥冥之中吗？大概也是应该顺应天意的时候了||||</li>
<li>最后简洁一条，今年生日过得不错。</li>
</ol></p>
